數學題：近年阿仙奴不斷對賽拜仁或巴塞的概率（數學撚入）

數學題：近年阿仙奴不斷對賽拜仁或巴塞的概率
是咁的，小編實在太睇唔過眼阿仙奴又要對拜仁，所以計左由09/10起到16/17，阿仙奴不斷對賽拜仁或巴塞既probability. 先做少少簡介；

09/10 - 8強被巴塞淘汰
10/11 - 16被巴塞淘汰
11/12 - 16強被AC米蘭淘汰
12/13 - 16強被拜仁淘汰
13/14 - 16強被拜仁淘汰
14/15 - 16強被摩立哥淘汰
15/16 - 分組賽先抽中拜仁，再於16強被巴塞淘汰
16/17 - 16強抽中拜仁
先假設 阿仙奴 及 巴塞/拜仁 必定於小組名次上不同，不用計數三隊於分組賽上名次的概率。 (否則算式將極為複雜)
09/10 - 8強被 巴塞 淘汰
P(8強遇到巴塞或拜仁) ＝2/8 =0.25
10/11 - 16被巴塞淘汰
當屆 熱刺，曼聯，車路士 以首名出線16強，所以 阿仙奴 於16強可遇到的對手= 8-3 = 5隊
P(16強遇到巴塞或拜仁) = 2/5 ＝0.4
11/12 - 16強被AC米蘭淘汰
當屆 阿仙奴 首名出線，亦沒有英格蘭球隊次名出線，所以
P(16強不會遇到巴塞或拜仁或英格蘭球隊) = 1
但當屆次名對手有 拿坡利，莫斯科中央陸軍，巴素利，里昂，利華，馬賽，辛尼特，AC米蘭
以當時實力，AC米蘭 為最強，所以
P(16強抽中次名最強對手) ＝1/8 = 0.125
12/13 - 16強被拜仁淘汰
當屆只有 曼聯 以首名出線16強，所以 阿仙奴 於16強可遇到的對手= 8-1 = 7隊
P(16強遇到巴塞或拜仁) = 2/7 ＝0.286
13/14 - 16強被拜仁淘汰
當屆只有 車路士，曼聯 以首名出線16強，所以 阿仙奴 於16強可遇到的對手= 8-2 = 6隊
P(16強遇到巴塞或拜仁) = 2/6 ＝0.333
14/15 - 16強摩立哥
輸比 摩立哥 你自己攞黎，唔關UEFA事，假設當季注定不會遇到巴塞或拜仁
Probability = 1
15/16 - 16強被拜仁淘汰
首先，阿仙奴 於分組賽抽中拜仁，所以先計算於分組賽遇到 巴塞或拜仁 的概率，注意第一檔次其中一隊為 車路士
P(分組賽遇到巴塞或拜仁) ＝2/7
當屆只有 車路士，曼城 以首名出線16強，所以 阿仙奴 於16強可遇到的對手= 8-3 = 5隊
P(16強遇到巴塞或拜仁) = 2/5 ＝0.4
當季先於遇到 拜仁，再於16強遇到 巴塞 的概率
P(先拜再巴) ＝2/7 * 2/5 = 4/35 =0.114
16/17 - 16強抽中拜仁
今屆只有 曼城 以次名出線16強，所以阿仙奴於16強可遇到的對手= 8-1 = 7隊，而 巴塞 以首名出線，不會遇上 阿仙奴
P(16強遇到拜仁) = 1/7 ＝0.33

所以
近年阿仙奴不斷對賽拜仁或巴塞的概率
= 1/4 * 2/5 * 1/8 * 2/7 * 2/6 * 1 * 4/35 * 1/7 = 1/51450 = 0.000019436

雲加又贏

雲加在下一盤很大的棋

=1

雲加控制晒，試諗下，還掂都出局，緊係打隊最勁既賺下門票錢

咪比過摩納哥你囉 咪又係出局

計漏左唔會對番自己組果隊呀

黃鳳鳴

係喎 屌

15/16 16強唔會對到拜仁 零分重計

雲爺爺啲數點會咁易比你計到

淨係減英超隊唔減同組首名

唔係1咩